議員轟港鐵高層刻意淡化

議員轟港鐵高層刻意淡化

9,173

■路軌裂縫有5毫米闊。讀者提供圖片

【本報訊】東鐵路軌出現5毫米裂縫事件，港鐵疑一直隱瞞未向負責監管鐵路運作的機電署報告，立法會交通事務委員會成員郭家麒指，事件中斷裂的路軌出現5毫米裂縫，情況十分嚴重，可幸事發至今20日未有發生嚴重意外。郭質疑近年港鐵高層為了要達到多項載客服務承諾而篤數自把自為，今次亦有刻意淡化斷路軌之嫌，他認為港府應調查事件，若發現港鐵有疏忽，應予嚴懲。

「不受監管的獨立王國」

郭家麒指，港鐵是市值逾2,000億元的上市公司，亦是本港最龐大公共運輸系統，但近年已發展成不受監管的獨立王國，每次壞車或信號故障事故，均影響數以十萬計港人，他指今次斷路軌事故惹秘而不報之嫌，更重要是憂慮並非單一事故，擔心這種大事化小的不負責任態度已瀰漫港鐵管理層，長遠影響服務安全。

九廣鐵路車務員協會主席劉彩虹關注事件，不排除近日天氣又冷又熱，導致路軌出現熱脹冷縮情況令路軌受壓斷裂，但指港鐵就鐵路維修及保養有嚴格規管，如行車途中發現路軌斷裂等情況，公司會即時安排工人去現場視察，並評估安全情況，若情況許可便於凌晨收車後修理，否則便需即時修理。

■記者關英傑

上一則
工程師：不收慢隨時出軌

下一則
房協兩新盤超購151倍

你老母就瓜呀五毛狗
港鐵有責任釋除公眾疑慮

你個腦比我開5毫米都唔係裂縫啦

死5毛，仲要用殘體字，收皮啦

睇相兩邊分紅海咁都叫裂縫

當年九鐵九龍塘站路軌有裂縫就要兩鐵合併，咁依家港鐵時代咁樣又應該點做？

有無鐵膠講下

好想知狗鐵捉到影相嘅內鬼未